**生田原町**（）為過去位於[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[網走支廳中部的行政區劃](../Page/網走支廳.md "wikilink")，屬內陸型氣候，日夜溫差大，年均溫為攝氏6.9度。已於2005年10月1日與[遠輕町](../Page/遠輕町.md "wikilink")、[白瀧村](../Page/白瀧村.md "wikilink")、[丸瀨布町](../Page/丸瀨布町.md "wikilink")[合併為新設立的遠輕町](../Page/市町村合併.md "wikilink")。

名稱來自[阿伊努語的](../Page/阿伊努語.md "wikilink")「ik-tara」，意思是小竹。

## 歷史

  - 1925年1月1日：生田原村從遠輕村分村。\[1\]
  - 1954年4月1日：生田原村改制為生田原町。
  - 2005年10月1日：遠輕町、生田原町、[丸瀨布町](../Page/丸瀨布町.md "wikilink")、[白瀧村合併新設為](../Page/白瀧村.md "wikilink")[遠輕町](../Page/遠輕町.md "wikilink")。

## 產業

主要產業是商業、林業、木材加工業和農業。農作包括[小麥](../Page/小麥.md "wikilink")、[甜菜](../Page/甜菜.md "wikilink")、[牧草](../Page/牧草.md "wikilink")、[玉米等](../Page/玉米.md "wikilink")。

利用當地廢棄的木材設置了「木製玩具世界館」，並展示來自40個國家的木製的玩具。

## 交通

### 機場

  - [女滿別機場](../Page/女滿別機場.md "wikilink")（位於[大空町](../Page/大空町.md "wikilink")）

### 鐵路

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")
      - [石北本線](../Page/石北本線.md "wikilink")：[安國車站](../Page/安國車站.md "wikilink")
        - [生野車站](../Page/生野車站.md "wikilink") -
        [生田原車站](../Page/生田原車站.md "wikilink")

### 道路

  - 一般國道

<!-- end list -->

  - 國道242號
  - 國道333號

## 觀光景點

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>木製玩具世界館</li>
<li>生田原溫泉</li>
<li>鄂霍次克文學館</li>
<li>鄂霍次克文學石碑公園</li>
<li>歌句碑路</li>
</ul></td>
<td><h3 id="祭典">祭典</h3>
<ul>
<li>鰣魚節（7月上旬）</li>
<li>木頭玩具王國（8月上旬）</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 教育

### 中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>生田原町立生田原中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>生田原町立安國中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>生田原町立生田原小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>生田原町立安國小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特殊學校

  - [北海道紋別養護學校向日葵學園](http://www.monbetsuyougohimawari.hokkaido-c.ed.jp/)

## 姊妹市・友好都市

### 海外

  - Moirans-en-Montagne（[法國](../Page/法國.md "wikilink")
    [汝拉省](../Page/汝拉省.md "wikilink")）

## 外部連結

  - [木製世界玩具館](https://web.archive.org/web/20070617031844/http://city.hokkai.or.jp/%7Echacha/)

  - [遠輕地區4町村合併協議會](https://web.archive.org/web/20070929131956/http://engaru.jp/gappei/index.html)

## 參考資料

<div style="font-size: 85%">

<references />

</div>

[Category:日本已廢除的町](../Category/日本已廢除的町.md "wikilink")
[Category:鄂霍次克管內](../Category/鄂霍次克管內.md "wikilink")
[Category:遠輕町](../Category/遠輕町.md "wikilink")

1.